[音速爆炸] 【內地正研發超音速的高鐵】

【內地正研發超音速的高鐵】
【料2021年投入試驗】

法拉利最快可達350公里，日本的磁懸浮列車時速603公里，已經是列車中的世界紀錄保持者。不過，內地近日指要打破以上紀錄，已著手研發時速1500公里的超級高鐵，勢要挑戰超音速。

時速1500公里是怎樣的概念呢？內地高鐵目前最高設計時速是380公里；我們平時乘搭的民航客機，是時速800到1000公里；就算音速都是時速1200公里。

公布這個消息的西南交通大學首席教授張衛華和他的團隊，已經在大學搭建了一條全長45米的真空環形軌道，由駕駛員操作這架單人車進行試驗。

張衛華介紹，超級高鐵採用高溫超導磁懸浮和真空管技術，理論上是可以達到時速1500公里，預計2021年可以正式試驗。

不過研究高鐵的學者紀嘉倫反駁，在理論上，半真空下可達到時速一千公里，全真空甚至可達時速一萬公里，不過離實踐還很遠。「首先要搞實驗一個大規模的真空，如果搞一小管的真空還容易，但搞一個大管的真空，還要人在裡面要有空氣，非常難的，得多大成本，還不如坐飛機呢。」

事實上，美國有公司亦曾經用同一項技術做過試驗，結果時速只有387公里。

#超級高鐵
#超越音速
#厲害了我的國
#就快追得上戰機
#如果試驗成功大家想睇邊個去開幕試坐
#有線中國組

邊行邊爆不是夢

咁高鐵幾時拆？

人有幾大膽，車就有幾快
大陸有超光速列車，直入冥河都唔出奇

下次挑戰光速

雷聲大雨點小

用1秒333米嘅速度，行45米嘅隧道

屌你

環型隧道, 仲話有駕駛員, 真係好撚癲

不斷轉

鳩噏真係唔使本

要買幾多保險先會試

音速撞車音樂：

美國唔係有人做左出嚟啦咩？
幾年前已經聽過啦喎